\section{Fernrohr - Kepler}
\begin{itemize}
    \item Objektiv: Dem Objekt nächstgelegene Linse
    \begin{itemize}
        \item Erzeugt reales Bild.
        \item Erzeugtes Bild ist kleiner und nahe am Okular.
    \end{itemize}
    \item Okular: zweite Linse
    \begin{itemize}
        \item Erzeugt vergrössertes Bild.
        \item Erzeugtes Bild ist invertiert und virtuell.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \def\xlensOne{-3};
        \def\xlensTwo{2.5};
        \coordinate(origin) at (0,0);
        \coordinate(focus) at (1,-0.75);
        \coordinate(iTwo) at (-3.8, -3.65);
        \begin{pgfonlayer}{l1}
            \draw[] (-4.5,0)coordinate(start) -- (4.5,0);
            \fill[lightblue!40] (\xlensOne, -1.5) to[out = 60, in = 300] (\xlensOne, 1.5) to[out=240, in = 120] cycle; 
            \fill[lightblue!40] (\xlensTwo, -1.5) to[out = 70, in = 290] (\xlensTwo, 1.5) to[out=250, in = 110] cycle; 
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl1}
            \foreach \y/\raystart/\lensOne/\lensTwo in {
                1/upperSt/upperLo/upperLt, 
                0/middleSt/middleLo/middleLt,
                -1/lowerSt/lowerLo/lowerLt
            } {
                \draw[ray] (-4.5, \y + 0.3)coordinate(\raystart) -- (\xlensOne, \y)coordinate(\lensOne) -- (focus) -- (\xlensTwo, -0.25 * \y -1)coordinate(\lensTwo) -- (4.8, -0.25 * \y);
            }
        \end{pgfonlayer}
        % \foreach \coordname in {
        %     upperLt, 
        %     middleLt, 
        %     lowerLt
        % } {
        %     \draw[dashed ray] (iTwo) -- (\coordname);
        % }
        % \draw[optic image] (-3.8, 0) -- (iTwo);
        \draw[optic image] (1, 0) -- (focus);
        \begin{pgfonlayer}{tl2}
            \node[dot, label=80:$F_e$](feOne) at (4.2, 0) {};    
            \coordinate(lowerLtTwo) at (\xlensTwo, -0.75);
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{bg}
            % \pic["\small $\theta$" above, draw = blue, thick, fill = blue!50, angle radius = 12mm]{angle=middleSt--middleLo--start};
            % \pic["\small $\theta$" above, draw = blue, thick, fill = blue!50, angle radius = 18mm]{angle=focus--middleLo--origin};
            \pic["\small $\theta'$" above, draw = blue, thick, fill = blue!50, angle radius = 8mm]{angle=origin--feOne--lowerLtTwo};
        \end{pgfonlayer}
        \begin{pgfonlayer}{tl2}
            \node[dot, label=80:$F_O$] at (1,0) {};
            \node[dot, label=100:$F_e'$](feTwo) at (0.8,0) {};
        \end{pgfonlayer}
        % \begin{pgfonlayer}{bg}
        %     \draw[] (feOne) -- (4.2, 2.25);
        %     \draw[] (feTwo) -- (0.8, 2.25);
        %     \draw[] (\xlensTwo, 1.5) -- (\xlensTwo, 2.25);
        %     \draw[] (1, 2.25) -- (1, 2.75);
        %     \draw[] (\xlensOne, 1.5) -- (\xlensOne, 2.75);
        % \end{pgfonlayer}
        % \draw[distance arrow] (\xlensOne, 2.6) -- (1, 2.6) node[midway, fill = white] {$f_O$};
        % \draw[distance arrow] (0.8, 2.1) -- (\xlensTwo, 2.1) node[midway, fill = white] {$f_e$};
        % \draw[distance arrow] (\xlensTwo, 2.1) -- (4.2, 2.1) node[midway, fill = white] {$f_e$};
        \begin{pgfonlayer}{tl3}
            \node[draw] at (5.5, 0.25) {Auge};
            \node[pin=0:Okular] at (\xlensTwo, 1.5) {};
            \node[pin=20:Objektiv] at (\xlensOne, 1.5) {};
            \node[text width = 18mm] at (-5.4, 0.25) {\scriptsize Parallelstrahlen von einem Objekt bei $\infty$};
        \end{pgfonlayer}
    \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    \theta = \frac{h}{f_O}
\end{empheq}
\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{l l l}
        $h$ & Höhe des Bilds & $[h] = \si[]{\metre}$\\
        $f_O$ & Brennweite Objektiv & $[f_O] = \si[]{\metre}$
    \end{tabular}    
\end{center}
\paragraph*{Gesamtvergrösserung}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    v = \frac{\theta'}{\theta} = \frac{- f_O}{f_e}    
\end{empheq}
